點解電競同youtuber呢類前衛賺錢方法香港冇乜人成功？

有班毒撚好鐘意用打機都搵到錢去抗衡批評，冇錯，日本，台灣，美國，歐洲都有人打機搵到錢，係偏偏香港(好似)唔見有，

第二樣係youtuber，買套靚攝影器材，學下剪接，但最重要一樣野冇得學，就係整作吸引內容吸納一班subscriber，我可能唔夠熟d人啦，咁耐好似得達哥出左名

講埋kickstarter，我當佢係半樣新野，其實只係用新方法集資，但係用傳統方法做生意，好想見到多d香港人透過呢個途徑成功

係咪香港人受上一代廢老保守思想壓制得太緊要？唔敢放擔做，唔夠去得盡？太大道德包袱？覺得朝朝迫地鐵返工搵食先似返個正常人生？

因為香港政府唔係為香港服務
唔好講電競，科研都難得搞
就算搞，都係為中共（河套區）

咁其實政府都冇限制youtuber發展既

同時亦未聽過日本台灣鼓勵youtuber

香港youtuber頂多出到一個達哥，個問題出係香港人本身...

Amaz
香港人 有錢又出名

香港人講野悶掛 唔係個個都好似達哥咁

供需問題

agreed

日本、美國唔洗講

就算支那都整到lol（騰訊）陰陽師（網易）一堆game衝出國際

but香港d game大多數局限比香港人玩...

lol係買翻黎架咋本身邊係支那整

香港咩size呀
香港幾多人日台幾多人呀？
香港個市場都食唔晒，冇錢賺咪冇公司泵水囉
係呀，一切都講錢
依家都越嚟越多，因為見香港有得做
但你計落個市場一定唔夠人地大
一句講晒，連市場潛力都唔識睇就踩

唔好講打機，香港係得幾樣工種
做創意工業已經晒氣
第一句都係問你搵唔搵到錢

又一個同支那打飛機打到冇思考嘅人

lol算唔算騰訊整掛

香港youtuber 太on9

粵語群唔夠大

達哥係youtuber

你唔講真係唔知共剷黨落好多資源搞電競

好簡單，你拍咩片都好
係廣東話又有高/連登仔睇又有賣廣告既話就會比佢地清算
你話點維皮

咩都講錢㗎啦
係香港啲廢青先咁變態，懶係脫俗話唔講錢
人地國家做廢青嘢有錢賺，你有冇？
你冇又唔做好啲搵公司課水畀你咪成個行業都搞唔起囉
但香港嗰啲老爺兵只係識講「我做我鍾意做嘅嘢，唔講錢」，到人地講錢又走去屌人
連個市場都未搞起就要求人地唔講錢
你做生意係咪未回本就開善堂呀？
一句講晒，睇YouTube睇電競嘅小學雞根本唔知商業點運行，噉個市場係小學雞主導嘅就係噉㗎啦。所以香港YouTube咪兒童台囉

大丁

agger
同小學雞講聽觀眾意見

廣東話市場真係

同意 人地日本 台灣youtube 睇嘅人數可能係香港人既10陪 20陪

你都吸唔到廣東省啲人
人地又出唔到黎youtube

唔撚係唔夠大，但好大部分講廣東話既人都上唔到youtube

三個字 廣東話

吸到都冇用
係商業角度根本係兩個市場
廣告都落唔到

Toyz.....

就算你紅到星爺咁，佢D戲都要用蝗語配音

唔係日本整，係網易上海團隊整

個director叫金韜，係支那mobile game圈幾出名

講真，支共打機出位機會比香港大啲

我覺得係香港問題

文化又唔同

小眾語言主因
垃圾youtube片次因
電子競技不獲政府支持難以推廣

證明左支共洗腦成功

有足夠VIEW數就自然夠揾到食
YOUTUBE分紅都夠
係香港先天個市場人數唔夠大
先會要用到買廣告呢個畸形方式黎揾食

其實你打機駛鬼理咩文化
打得ok講垃圾都自然有人睇

始終係錢問題
香港得小學雞睇，出嚟做嘢嘅人又唔好依味嘢，又多老而不

有邊到唔洗賣廣告....

就算你外國youtuber 間唔中都要接下 sponsor拍一兩條片試用D產品啦...

邊係畸形
你知唔知人地外國YouTube channel大部分都係有sponsor同廣告？
靠個分紅？底薪都未有啦

Amaz 已經係成功例子
不過要用英文先打入外國市場

明明唔係賺佢錢都要屌鳩人賺錢 依個風氣真係幾好笑 當人識光合作用咩

其實達哥算唔算係youtuber？
佢係首創youtube互動出咗啲名，
不過又唔算係因youtube受歡迎而係靠實況。

賺到錢其中一個咪大J囉
但你睇佢d fans
達哥都唔算係youtuber
佢本身有正職同埋主要直播打機
主要問題係廣東話太少觀眾
熊仔頭，bomber呢d都算成功youtubers
但佢哋最多人睇既片d views都唔及外國youtubers是但普通一條片既views

咁又唔係呀
啲beauty beggar真係要屌架

達哥個定位係似電台DJ
直播打機只係吸人氣，接job 先係搵錢

見啲youtuber十個有9個要拍一條片講點解自己要接廣告就知咩事，大佬，搵錢囉
做乜好似教小朋友噉啫，我地成年人知你要搵食，只係得小學雞唔明之嘛，幻想唔到佢觀眾群有幾多小學未畢業

我係YouTube 剪game片短評玩gameplay都係為症興趣同埋真係有一堆伯樂識揀我睇
本身對香港班所謂打機既垃圾youtuber無乜希望
個撚個唔係玩minecraft就尻叫引小學雞 打機無功架無實力講野悶 呢d廢物睇多無謂

我自己打機gameplay同game評，無乜點宣傳過都吸引到正常人睇，做到呢一點已經好開心，搵食就真係算尻數啦，我正職又唔係搵唔到食 不過我唔hardsell自己channel啦一定比人屌

總知一句講哂，香港多人訂閱既youtuber都是垃圾

其實主要都係噉行㗎啦
YouTube唔係電視台，唔會同你deal咩好嘅contract，你一個「打工仔」（其實係freelance），梗係要做啲嘢去穩定自己收入㗎啦
講真，除咗pewdiepie，我諗冇人夠牙力叫YouTube畀好啲嘅deal佢

根本重點唔撚係語言，係香港人習慣左免費娛樂
從來唔會有人因為欣賞一個人而去donate
就算台灣都好，D觀眾都會多多少少捐十蚊八蚊去支持個streamer
老老實實，就算做廢青日日開台/拍片都要食飯，免費拍俾你睇都唔緊要，你仲要唔俾人賣廣告...
講到尾，因為香港人太孤寒

覺得香港d 多小學雞睇嘅YouTuber好多都係抄橋見pewdiepie ksi on9又跟住on9，但係人地on9得黎又真係會諷刺到一d野 比如係種族歧視。香港果啲純on9 eg:笑x子 有啲夠膽死介紹件商品 可以比人睇得岀冇做功課 是但hea拍條片交貨就算

睇下個人點為知搵到錢啦，
我每日放工用少少時間錄打機放youtube
都賺到啲課金錢用下

hea做同有商業元素嘅質素一定有差別，只可以講

觀眾基數問題
外國"紅"既VIEW數夠多分紅都至少可以夠你維生
但香港你做到熊仔頭個D靠分紅連拍片開支都未必揾得番個陣
結果直接賣廣告咪變左必需
香港youtube成個生態咁差其實都係觀眾人數問題

睇youtube果陣香港人會自動變成共產主義撚，要求所有人無條件付出
免費唔係冇好，但係唔會鼓勵到更多人投身個行業囉

香港youtuber有好多.......好多都係一般貨色
可以打住機睇住chatroom吹足兩個鐘無dead air只有達哥先做到

唔好咁多性幻想
比例計，你嗰幾蚊算得乜嘢？
夠佢食咩？
用下腦都知唔係主要收入

重點係 你又唔Donate，又唔俾人賣廣告，唔洗食呀?

Casey Neistat

高質既話，你唔洗出聲都得啦
大把學野既channel 連聲都冇淨係做俾你睇

有人話粵語係小眾語言我真係笑而不語
粵語全世界黎講 唔係一個小眾語言黎
只不過比較散落係英美加澳
港澳比較集中
睇下倪晨曦專登黎香港cap 水你就知香港點會無水搵
佢係youtube 教化妝 點都算youtuber 啦掛

接觸到youtuber既都係年輕一代佢地多數都係飲西人奶水大
你話英美加澳個D會睇西人多定睇你香港人多呢

我諗唔識英文都睇得明上面

我個channel都係冇聲配字幕
不過始終唔夠有聲既受歡迎，搵下課金錢OK

BTW 我既意思係人聲，唔係真係乜聲都冇

因為香港人仆街囉

少少野睇唔順眼 就不負責任咁留 comment 屌

其實我都明觀眾群係受廣東話人口因素影響，但係咪應該同時好公道咁調整成功的定義，美國youtuber有美國規模的成功，香港youtuber有香港規模的成功已經好叻

話語言唔係問題既人
點解釋digitalrevTV可以做到最多人subscribe 既攝影channel
雖然佢哋唔係靠youtube搵食
但佢哋咁成功
除咗本身高質之外(而家d人走晒唔敢講)
一定係同佢地用英文有關
下面留comment九成九都係鬼佬
廣東話市場一定冇咁大
所以冇得比

伯賴係少數賣廣告但唔會令人反感，
但佢係澳門人。

你呢句簡單得嚟又好中

佢D廣告有時仲好笑過佢D正片

問題係香港個d乜撚野j乜撚野子 有邊個係值得睇先得架

以香港規模最成功其實真係大J

我發覺香港地真係高質嘅嘢通常好少眾，
唔知係咪我啲品味同新一代偏差越嚟越大。

普遍人鐘意d膚淺野 唔鐘意深入認識野
所以d垃圾扮小丑係會受市場歡迎多d

小眾咪小眾
小眾成就大事

我覺得熊仔頭會發圍衝出香港
係時間未到

香港人姑寒，就算你直播都唔會好似大6啲on9fans咁係咁送錢。大6岀名主播個個過千萬年薪

咁就真係有D難度
基本上要全世界都有市場
一係就用英語呢個"世界"語言
一係就好似法國痴線佬咁本身做既就冇語言界限
熊仔頭個套始終係太過香港同基於廣東話
同星爺其實有D似（台仔同大陸鐘意佢要多得國語翻譯配音係一絕）
要知道星爺叫走向世界其實都得係少林足球

廣東話受眾細

難d , 佢d笑位同d大道理

唔係香港人唔多睇得明 , 但要佢就番當地文化拍番同一類型既片 , 未必咁高質

佢繼續拍而家個d片 , 好難吸引到香港以外既人注意佢

成撚日拎語言做借口
日本個堆youtuber咪因為字幕先有香港台灣觀眾

ming仔死左？

咁你揾到堆受香港文化影響夠深既先得架
唔係冇架大部分廣東話人口受香港文化影響都唔細
問題係廣東話人口大部分都係廣東呢個上唔到youtube既地方啫

首先定義下咩叫成功
人氣？

要貼題咪揾錢
講其他當然就唔會係條細撚

係咪講果個Jason？
我都係近排先訂閱佢，佢話有人睇完佢youtube channel有offer俾佢，但詳情我唔知係咩

揾錢 =view數 同接job

達哥係youtuber twitch 但佢係因為直播出名

大j應該算最成功個個
達哥係撚youtuber 成班on9
大j年薪過百萬都算係咁啦

咁都訂閱佢

講英文同唔講英文d訂閱數會差幾多倍
睇下youtube頭10紅既youtuber就知啦是咪呀
你講廣東話走得出華文圈咩，外國傳媒都唔show你啦，莫講話同當紅既youtuber合作互相宣傳，你估d訂閱數突然間係舊石到爆出黎咩

成功可以係因為youtube個人氣引來商業贊助或offer

計我話

一打機,要真係搵到舊錢
唔係的話

老豆老母都話無鬼用仲鬧到你飛起唔支持

莫講話電競
係香港搞文化野,都不被大部份人支持同接受

咁佢地比起講英文果班youtuber係咪撈得掂過佢地先，講廣東話配英文字幕同本身講英文係完全唔同wo

講日語個人口基數夠大啦，日本本土人口加埋美國的日本人唔夠多咩，點解日本人嚮youtube好似好鬼弱，關文化事？

日本好似主要係niconico

因為日本有NICONICO

香港仲有件叫屎萊姆

屎生玩埋台灣市場
訂閱人數好高....

曾經有一個人叫 toyz
可惜係佢貪錢
佢被中陪生浪費左一生

達哥都唔算？

主要係香港做YOUTUBER果班無料
大部分都只能夠流於拍ON9片既級數

其實香港市場唔算細
只係真係出唔到高質人士
同埋香港人唔介意去睇英文台甚至國語台日文台
你出唔到人地既高質素就好難競爭到

熊仔頭都有賣廣告但唔多覺有人屌
可能佢D廣告片唔好睇

我覺得都係唔好拎其他國家黎比

人數呢D一睇就知點到你話唔細就唔細

佢個時自己淆底 , 佢肯簽十年約

其實佢當時某程度即係睇淡前景 , 如果電競搞唔起都起碼唔洗擔心未來十年既生活

點知台灣搞到風生水起 , 佢過左兩三年仲on99拎住份約係一隊唔知有冇得發圍既隊到係中間浮浮沉沉

有得揾錢你方無咩高質人拍片咩
問題係根本唔揾到錢
咪唯有用拍ON9片呢個方式用最快方法
儲觀眾然後賣廣告囉

香港youtuber有個叫"短片攻略 GamePlayHK",專做打機片,我覺得佢地都叫成功,唔駛出樣唔駛盛,純靠打機

香港人創意欠奉

同運動一樣 , 搵唔到食點叫人全職運動？

唔全職又點會勁？有既 , 咁多年都係得十個八個囉

佢唔算係香港人啦

香港大部分Youtuber拍野完全無內涵可言
可以點支持佢地 定係我lv去唔到佢地水平？
最on9莫過於宣傳公司夠膽死搵佢地宣傳product

大概提到少少

因為對社會冇貢獻

香港得700百萬人
你打本土旗唔死就奇啦

每個月唔洗做袋幾萬叫浪費一生

達哥係撚youtuber
話時話香港好似冇乜streamer
有都冇幾個係twitch partner嚟

所以我真係佩服曹星如
係刷又好唔係刷又好
起碼佢真係做到靠運動搵到食

我唔識打拳 , 勁唔勁撚我冇理
其實佢搵到食都冇咩反對佢去發展既理由

但呢d野政府唔帶頭一定搞唔起 , 始終都要有人做第一批泵水既人 , 先有得搞 , 你估真係咁多二世祖有世界唔嘆走黎出錢出力自己搞咩

係睇下科研 , 籃足球個類運動 到 藝術 , 咁多年都搞到成篤屎咁

YouTube定義係擺過上片YouTube嘅都算係
達哥唔係全力玩YouTube姐
佢都一樣重視YouTube呢個副業
宅男最後的120小時之後都一路有放片

嘛係囉，每一樣藝術都要花一定苦功先可以有機會整到好嘢，
但香港幾乎個個BUY速食，你雕琢一件好嘢嘅時候，人哋已經出十舊屎搶咗慣性收視，甚至偷完橋、出埋過老友嘅人班死忠都唔在乎繼續捧，正正常常咁玩點生仔？

香港點搞得起電競
有天份既人唔係無 但環境比大陸更不如
想用打機當職業既話黃金時間係18-24歲 一過反應之類既野都會跌晒
你諗下係香港18歲前有幾多時間可以打機 練到上職業入門水準
就算有天份 都可能打3000個鐘以上
香港有可能咩
仲要你夠膽考完dse咩都唔讀去組個team
算啦

主流紅得起果堆youtuber講認真 無乜邊個有bomba 熊仔頭 就算連過氣個eminleo都認真過佢地
講內涵 更加連達哥既車尾燈都見唔到
咁你搵咩去吸引人睇你的channel

一講電競d 人就屌打機就打機啦 好難有market

屌人拍啲片低質戇鳩都算啦
賣下廣告都要俾人屌啦
大佬其實你係觀眾 睇片就話唔洗成本姐
但拍片果個整條片係要成本 單靠YouTube廣告收費邊維持到？但係香港人又要屌鳩佢地呢樣果樣
另外啦 可能正因為個個都覺得 拍片 高成本低回報 見到賣廣告既又會屌 所以個個都唔太熱衷於呢樣野
搞到呢啲野 係外國好成功 係香港就被視為失敗

咁要計佢都可以算低產量既youtuber既

邊個話一定要搵錢
為興趣唔得嘅

因為香港人睇唔起自己人
明明都係拍下日常生活都只會睇外國人
如果條友唔覺意紅左仲要聲討佢

廣東話有一億人使用
單春做tour唱廣東歌係仲有market既
只可以話本土使用廣東話既人唔支持廣東話創作

利申: 朋友識單春tour既樂手

係香港乜柒都話垃圾 點做呀？

因為香港市場細

多小學雞 政府 家長

咁真係垃圾喎
你自已走去睇下個d乜撚野子乜撚野聲
見到都反胃啦屌仲點睇
除非你同呢d友仔同類囉

香港人鍾意睇人仆街多d
一紅左少少就反

唔只呢兩方面架，就算其他行頭都係冇野及得上睇人仆街最開心
見名氣大左少少都會俾人惡意中傷，有幾惡毒就幾惡毒
香港精神，齊齊含撚

其實就算個啲乜野丁乜野子，
做得唔岩「你」睇 都好應該支持下
點都叫做香港產業，
點解所講既youtubers 好多都做小學雞市場？
大佬啊，起碼拍完條片出黎，啲小學雞都會支持下
野野出啲岩20歲以上既片 玩下on9野
又屌人乜乜柒柒，
你又唔係人老細 老虎加隻蟹都想開開心心
拍片俾人吹捧下啦
野野都俾你班仆街屌，都無引啦
我相信唔係唔屌得，但唔洗係咁追擊囉
成日話政府唔支持唔支持
但又有幾多個香港人支持返自己友？

都係個句：憎人富貴厭人窮，睇人仆街最開心
香港人 挑
其實講到人點差點差，又話啲橋抄人，
不如強如你地既 開個channel 拍下片
放上黎俾大家睇下 有幾爆幾好睇幾creative?

amaz係canadian喎

Toyz
不過人地係台灣

其實原因好簡單 香港會唔會有人為左玩隻game課金課成千萬 但大陸台灣日本係真係會有 隻game賺錢多自然會帶動周邊所有野 包括電競同YouTuber 所以香港要成功除非有人好大投資 如果唔係無可能

我覺得有三個原素好重要, 起碼要有2樣做到先叫成功, 三者係互相依賴
1. 語言
2. 內容
3. 目標觀眾

1. 話語言無關個班真心覺得冇關? 有人話台灣日本啲片一樣咁多人睇, 但台灣食晒東南亞國語國家市場, 日本本身有文化根基, 講最低成本打機片, 你香港有冇獨家遊戲 / related 產品? 你香港係兩樣都冇, 至少宜家係冇。

2. 內容高質, 專業/獨門教學 (e.g 竹棚建築), 人地鬼佬見你講粵語都搶住幫你翻譯啦。同樣地, 有獨特性嘅片冇聲一樣多人睇, 你睇how to basic, 如果我同你講佢係香港人你信唔信?

3. 香港人要求多多唔係第一日, 打機露波又得罪班女人, 打得廢又得罪班男人, 所以pick side好重要。你睇外國班Youtuber 一樣多hater, 但人地有keep住自己風格一樣有fans。細撚其實算幾明確 (我知好多人想屌我), 但佢其實除左識搵高登仔上位, 仲好早搵左班小學雞做目標觀眾, 又去動漫節互動。佢份人閪唔閪我唔想知, 但佢算係香港Youtube醒個班。

其實digitalrev做得咁成功唔係冇原因, 講英文, 內容搞笑仲識用香港街景舊樓做包裝, target 鬼佬。

因為香港人乜都踩 難服侍 市場細 香港人睇到自己太高 垃圾品種

投資者同生態系統問題，香港來來去去唔係蕭x一就李x持，其實以地區top訂閱香港唔輸蝕（以香港的大j 48萬多和日本的hikakin 360萬比，但日本人口1億2千萬喎，香港得700萬），當然同英語youtuber真係好難比，淨係dude perfect都1500萬訂閱，但人地dude perfect後面有投資者支持，所以啲片同廠房都咁高質，根本就係一間media公司嘅規模，駛鬼一日一片咩。
加上依家加字幕比以前簡單，廣東話係高質嘅大把華人睇，就正如8，90年代港產片，但香港柱稱國際都會，媒體同創意往往不及周邊國家，特別缺投資者，所以咪只會見到好多香港youtuber one man band咁囉

投資者同生態系統問題，香港來來去去唔係蕭x一就李x持，其實以地區top訂閱香港唔輸蝕（以香港的大j 48萬多和日本的hikakin 360萬比，但日本人口1億2千萬喎，香港得700萬），當然同英語youtuber真係好難比，淨係dude perfect都1500萬訂閱，但人地dude perfect後面有投資者支持，所以啲片同廠房都咁高質，根本就係一間media公司嘅規模，駛鬼一日一片咩。
加上依家加字幕比以前簡單，廣東話係高質嘅大把華人睇，就正如8，90年代港產片，但香港枉稱國際都會，媒體同創意往往不及周邊國家，特別缺投資者，所以咪只會見到好多香港youtuber one man band咁囉

夜媽媽打錯字巴絲咪介意

香港人最鍾意踩返自己人

佢最近做咗遊戲代言，咁算唔算成功？

連登仔咪係佼佼者

電競喎講緊
課咩金

香港有邊一隊係職業戰隊？
自己覺得hke係香港人開設既台灣戰隊

冇人俾錢，廠商邊有錢搞event

講打機
第一 香港黃豆咁細 成名機會太小 無財團支援
第二 大部分打機勁既都唔識講其他語言
第三 外國人先天有優勢(反應時間 集中力 腦力)
youtuber就算鳩數啦 個個都諗住賺錢 出名果幾個都係成撚日做廣告 望下外國果班就知道有咩差別

打機youtuber 我個人覺得景三(大雄)唔錯
睇得出有心剪好d片
好過大j果d垃圾好多，就咁拍完就放上youtube
但景三(大雄)d風格唔係人人接受到
仲有拍一條高質片要用大量時間製作
業餘youtuber根本冇機會做到高質又出得快ge系列
個香港推薦list得垃圾同(外國youtube片)字幕果d片
根本劣幣驅良幣

支那人傻錢多 台灣就人傻錢缺 香港人係精先唔會課金 依家大部分手機遊戲 有邊隻係值得課

你見到一班豬閪講電競講講下講咗去電話game課金 你就知點解香港電競搞到咁啦

因為係香港就算你打機打到年薪過百萬，d人都只會話你打機唔上進，覺得你唔打機一定可以搵得更多錢，佢地無諗過正常返工有幾多人真係可以年薪過百萬

達哥係youtuber?

世界大戰post

大J本身有家底 例子我覺得不合適

上面有人話睇片又要有內涵同深度

日本有貓天鳩up同埋木下一日一條大食片都有一班港台fans

香港youtuber根本就係缺乏創意同靚女，冇啲突出嘅channel 吸引到人，最後就變到小學雞係主流市場，啲垃圾成日拍片鳩up呃小學雞view

達哥係第一代YOUTUBER
佢玩電車男追女記 玩到去外國參展你都未出世啦

之後先到薑檸樂 伍乞衣 EMINLEO個堆

之後佢地唔玩 先再彈起BOMBA,大丁(上高登宣傳既垃圾) 等等之後一大堆垃圾

不過垃圾還垃圾 起碼人地YOUTUBE搞大EVENT都會叫埋佢地去呀 點會叫頂多出到一個達哥

本身可以年入過千萬 依家年入幾十萬 成功與否睇你點睇

你以為佢代言收好貴?

香港以前就叫係華語文化主導
依家就咪玩啦
就講YOUTUBE除左香港人自己叫人數大D（唔計D講哂英文以鬼佬做目標個D）
真係唔多非香港人睇架咋

咪即係無遠見囉 個陣未有DONATE

佢唔知開直播原來可以搵咁多

簽大陸可以身價十倍甚至百倍

依家唔係佢唔想返香港 係佢根本返唔到香港

Youtube起碼過10萬人睇一條片先有少少錢執
你廣東話語言加遊戲題材有冇咁多觀眾都成問題

文化差異都好撚大啦
當年伍乞衣叫人DONATE 個耳機俾佢
俾人開POST屌足幾年

大家不妨睇下依家D實況主
左上角大大個GOAL 叫你DONATE 話差幾多錢可以換新機等等

香港YOUTUBER垃唔垃圾另計
但香港人都係好垃圾

試想下達哥如果開訂閱同DONATE
佢會被人屌到點
然而 就算開左訂閱同DONATE 一樣可以免費睇 可以留言
根本唔影響D唔俾錢既人

香港人就係鳩屎 唔抵得人地搵到食

唔講內涵講on9你又唔夠人地黎
日本仔玩on9成架屋都拎黎砌個道具同你做個勁細既白癡實驗
香港果d食包薯片都分兩段片出

香港youtuber好鍾意point out d阿媽係女人既野就拍成片...就以為自己好獨到
雖則台灣都係

同達哥份幽默感好唔同啦

香港有你咪又係睇唔到 扮乜鳩呀

之前唔係有條友 買幾十包雪魚絲 逐條逐條綁到勁大抽 狂食

香港市場細，完

達哥唔係YouTuber,只係twitch streamer

你話外國人個啲係先天優勢真係笑撚左
呢啲全部有得練
你係咪分唔到咩叫先天

搭單問
個營利其實點計
係咪每1000人睇左就入幾毫美金落你AdSense戶口

屌 我打一場wow副本都俾屋企人屌住黎打 仲講電競？

佢業務太過多元化
比起話佢係YouTuber twitch streamer
其實佢更加似一個藝人
只係佢唔係拍戲唱歌係直播卡關

全職靠Youtube搵錢先叫Youtuber？
人地當年拍宅男已經出外國參展拎獎

屋企細又冇私人空間，
都係留返俾班有錢人去做。

利申：搞過比賽

你要了解，係香港係同全世界競爭，但係香港人要拍片拍得好成本高好多。唔係你同人一樣on9就有人睇，人人既時間得咁多，點解要睇先。拍得清?有內涵?把聲好聽?拍攝剪輯出色?

成功好多角度去睇，我個睇法係不論part time定full time，你做到有人氣，開始有商業野主動搵上門，咁就已經係，根本唔關內容係咪on9無聊事，KSI唔on9無聊咩？但佢夠娛樂性咪得

講內涵，有個澳洲佬個channel叫EEVblog，講電子工程野，夠晒內涵未，電子界佢算紅，但都只係得幾十萬訂閱，佢次次都拆開件產品批評到體無完膚，都好難吸引贊助，因為佢太識電子野，廠商d古惑野被佢睇穿晒

我好認同，班紅眼症觀眾摧毁左呢行個生存空間，唔抵得人賺錢真係好on9，唔好借小學雞過橋，根本出黎打緊工班人都係咁

其實好奇怪，生存唔到向外發展俾人話唔本土，本土又係捱批，不如一開始同世界競爭，揀得呢行就唯有咁行。

你廣東話就係得香港市場
人地外國用英文市場大咁撚多 邊有得比

仲有香港 youtuber俾某班大台控制
你一上位少少就搵打手打鳩你 點做到呀？

市場咁細做條撚

1 憎人富貴厭人窮

見人地呢個路行得通搵到食就唔扺得人地搵到錢，但係佢自己又唔諗下點解人地成功到而自己唔得。本住睇人仆街最開心嘅心態做人，就算自己仆街都要拉埋人一齊仆街。從來都唔諗下有錢一齊搵，心態已經出左事。

2 為屌而屌

上個YouTube 睇下片減下壓hea下時間都要仆街到做hater屌人呢樣果樣。可能你會話，"屌，咁我留兩個comment 比個feedback唔撚得咩。"大老呀，你留左一句垃圾，on9就當feedback 呀？其實好多時只係你唔順眼又或者返工壓力大發洩下咋。

3 受眾少

上面好多人都講過話，廣東話觀眾唔算少等等。我覺得其實係較少。香港人識廣東話，普通話，英文(打飛機時間:香港人比例上識兩文三語嘅真係算多)台灣節目，美劇，美劇都會有接觸睇下，香港人會睇多種語言節目，其他地方嘅人會唔會睇香港野？我覺得機會細啲，其實呢樣都解釋到世界流行語言嘅問題。大陸冇呢個問題係因為佢地本身蝗已經夠多，內銷食自己都得，香港呢個地方 market 支持唔到自給自足。

4 接受力低

有時你會話，唔係喎我對新事物接受程度好高嫁乜乜柒柒..."呢到有個新嘅賺錢方法，有冇興趣了解下" "要返工，不了" "你接唔接受到同性戀？" "Ok呀，唔係我身邊嘅人就可以" 有時根本係自己老餅接受唔到新思維新模式，打機嘅係廢柴，同樣都係一份工，電競選手同普通文員工，電競選手始終比人睇低一線，甚至社會地位都較低。

真心覺得廣東話唔係問題，正如我會睇台灣 日本 歐美，都唔係因為我有一口流利外語，況且我冇一口流利外語。同埋拍youtube唔一定要不斷咁講野，例如vlog同開箱，而好多香港youtuber就覺得跟隨外國做vlog同開箱就會好成功，所以唔係廣東話問題呀，係youtuber唔識點突破語言做media。

我睇dude perfect一條片10分鐘，佢地有對白唔會超過兩分鐘，講真佢地啲美式英語，冇字幕一定聽得吃力，但因為我係睇佢地嘅特技。我睇歐洲youtuber 打fifa唔係要話比人聽我想聽英文旁述，加上好多人打fifa係唔講野，淨係射唔入會wtf比人入波會wtf，我睇人打fifa就正如我會去維園睇人踢波，更莫講佢地啲fifa蝦碌大集合係完全冇對白。

廣東話本身唔係問題
佢幅射面唔夠大先係問題
唔少非英語人口對英語接受力大係因為英文係世界語言
你試下做同一樣野一個講廣東話一個講英文
邊個會多人睇D
老實講真正叫突破到語言又好到叫最頂尖既
係得法國痴線佬呢D小數囉

打機黃金時期得四五年 , 佢個時岩岩係顛峰期

你話佢係二三線選手知自己打唔到上去簽十年都可以理解

但佢簽十年唔止係冇遠見淆低 , 係on9

競技類既野 , 就算最top既nba , 可以合約期內交易轉會 , 最多咪五年 , 多數都係兩三年

簽得十年 , 通常係覺得你有前途 , 希望培育左你之後唔好太快走先簽咁耐 , 有d似簽青訓/ 韓國由細呢大開始培育既藝人

本來食得咸魚抵得渴 , 唯有乖乖地 , 但佢又唔係 , 搞到而家咁

雖然佢搵既錢同名氣已經高過一般人 , 但以佢既實力同成就應該絕對唔止好似而家咁

外國有hydraulic press channel，又有泥膠電影lee hardcastle，或者乜都湯開睇既what's inside，香港就淨係學人9up，或者做d大把人做到既野

知唔知White 係大陸搵幾多錢一年呀

香港人用慣freebies
以前比$7.8買whatsapp 都嘈
又多老翻
比錢買software 都少， 何況比錢支持gamer

香港人太垃圾

簡單一句 寵撚壞晒

我攪左
上年出左個野係indiegogo集資，話名叫成功，出左街
但係無錢賺，因為indiegogo同kickstarter會食你10%
加上小量做貨成本好貴，我一直到而家都係自己做retail
無做批發, 但係成日有人問有無街有得賣，
大部份人都未習慣上網買野, 一係又要面收
連D百零蚊既散紙包都係要面交

我知道而家好多大陸或香港細公司成日用kickstarter黎試單，邊樣好賣佢就做批發，因為佢地先會有資金去拍個好吸引既片，所以你而家見到好多貨都係淘寶野改板，電話差電呀之類，kickstarter由其嚴重，真係有idea 又係非公司做既真係好小

香港自古以來都習慣左免費娛樂呢樣野，尤其是網絡世界風氣更為嚴重
我做實況依家有一班固定支持者都已經叫好好，但並唔能夠用黎搵食囉
就算係達哥我覺得佢都唔會指望能夠用到直播打機黎搵食，因為食水深
所以佢既做法係正確，用直播黎維持人氣，實質去接JOB拍廣告出活動
只能夠話呢門野係3分實力7分幸運，你永遠唔會知道自己幾時成為網紅

但佢比賽嗰陣個名隔離出區旗架喎

達哥開subscribe mode實比人屌

講開又講，其實香港人好易畀人煽動。

開subscribe 唔一定係subscribe mode

條片好唔好睇在於內容，一兩條廣告無所謂，但但係熊仔頭可唔可以唔好條條都有廣告？
好掛住之前果啲片嘅feel呀(mk/小學雞 果幾條)

當年伍公子眾籌比人屌到變乞兒咪最好例子囉

到而家仲有唔少連登仔反感

琴晚睇nightblue3直播有人donate $500,中間幾分鐘就有人幾蚊幾數咁donate 一次
我覺得語言係首要,其次係個主播要多口水唔會dead air,再者真係要有返咁上下實力show到俾人睇
電競就真係要政府支持先掂,傳統老一輩聽到你話想打機當職業睇下會唔會先屌到你仆街,有政府宣傳班廢老先會慢慢改變

陰9 公

唔好意思，真係覺得睇人打果d對戰game仲要俾錢人真係好on9

Beauty beggar 算唔算 ， 佢地賺好多

其實網絡眾籌有咩問題
但又唔見有人屌音樂蜂啲音樂Project

伍乞兒單野最主要係佢個人串柒柒咁自然咪一堆人屌

咁佢特色係串柒柒嘛 你想人真係乞衣咁乞你咩
香港人其實都幾守舊

廣東話係一個好大既限制

睇住有部份外國youtuber係直頭有人寄禮物俾佢，有d野仲要唔平，好痴線........香港人？三唔識七送野俾你？

呢個我已經當佢大陸仔
成個人庸俗到

因為大部份人接受唔到剩係玩就有錢賺，仲要賺唔少

香港人 LUL

我肯定話人唔識用 youtube 賺錢班人自己都唔識用 youtube 賺錢

廣東話受眾得七百萬人

唔係一定拍玩樂野，都有部份係分享知識，教人DIY果類我覺得對社會好有貢獻架

YOUTUBER 因為廣東話圈子太細靠hitrate根本回唔到本
最後1定會變晒賣廣告做打手明明覺得隻game on99都要講大話話好玩

電競要天份要時間要資源 humanbomb果d日日操機
都要靠大陸資金養...
就好似踢波果d咁...
如果美斯響香港出世?要番工 踢波? 不了

作為一個 Youtuber ，唔講樣同聲，要知道自己既selling point
要留意d人個期鐘意d乜野，口味有咩轉變
唔係是但用幾個鐘整條片，或者開住台打機就得

做Youtuber冇想像中咁易賺錢，除非你靚女、候生+大波

55開返大陸發展年薪成千萬 大陸市場同香港真係無得比

台灣個啾啾鞋分享冷知識咪高質囉
但香港都無呢類喇

槍打出頭鳥
見你做得起就搞死你
又孤寒又閪又西
結果永遠無人做得起

開subscribe都一樣

其實台灣都有好多啦

外國最主要都係訂閱人數超多

講DONATE 台灣唔會差得去邊

好多唔出名既實況主都有時會收到500美 1000美DONATE

但訂閱人數就真係外國羸幾十條街

伍乞兒由第一條片都係賣串
串鳩佢D FD 串鳩觀眾

所以佢咪寧願唔開

香港人買個8蚊APP都屌晒老母

要佢地俾5美訂閱 我諗達叔唔洗再開台都得

中國人
一齊窮易過一齊富

我記得達哥俾人屌到仆街係因為佢收錢打機，不過外國大把twitch user靠打機賺錢
況且電競選手又咪要付出體力練習

如果香港有一個貓天咁既youtuber

係香港更加唔洗講，你係女拍片本身已經可以比人屌，唔洗理片內容on唔on9